\begin{abstract}

    Annak ellenére, hogy a 20. század második felétől kezdődően számos számítógépes költészethez kapcsolódó projekt született, egy kép alapján verset, pontosabban haikut író alkalmazás számos tekintetben újítás lehetne. 
    
	Valóban emberi aspektusa lenne a programnak, ugyanis nem véletlenszerűen válaszol egy verssel a felhasználónak, hanem figyelembe veszi a tájkép tartalmát és erről ír egy haikut. Ebből adódóan hasonlóan viselkedik egy valódi költőhöz, akit ugyancsak a környezete ihlet meg, a körülötte levő képi hatások. A képi világ teremti meg a szöveg világát, mely visszahat a képre és új jelentésekkel ruházza fel azt. 
	
	Az alkalmazás a vers teremtését, az alkotás keletkezésének miértjét ragadná meg, egy átjárhatósági kísérletet képezne az irodalom és a vizuális művészetek között, modern programozási technológiák felhasználásával.

\end{abstract}